反送中已逾千人被捕 至少70告暴動

警務處助理處長（行動）麥展豪、警察公共關係科總警司謝振中、有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華、警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥及消防處副消防總長（總部）陳慶勇今日（2日）將會見傳媒。料會回應有關於8.31太子站的無差別襲擊，以及在9.1全港大濫捕事件。《蘋果》果燃台將會全程直播。

李桂華稱8.31是「浩劫」，指示威者投擲近百枚汽油彈，不過從警方展示的數字，約為80多枚。李桂華又指，在9月1日示威者襲擊多個港鐵站，導致有三分一的港鐵站受到損毀，李指責示威者行動時以雨傘阻礙傳媒拍攝。

謝振中就表示，反送中運動在近3個月來，拘捕1,117人，至少70人被告暴動罪。在周末更其使用241枚催淚彈、92枚橡膠彈、1枚布袋彈、10枚海綿彈。謝振中對於網上有傳一張片指金鐘有警員偽冒示威者投擲汽油彈，他指該圖片的配槍並非警方所有，又稱警員執行職務期間不會投擲汽油彈，譴責有人抹黑警方。

陳慶勇表示，在31日晚上接到有指太子站發生火警，消防11時1分抵達現場未有發現火警，但見到站內有多人受傷，消防為傷者作初步治理。到11時5分，再收到太子站有多人受傷的警報，救護車在11時17分抵達，但車站閘門已關，經協調後，救護員11時30分才能進入港鐵站為傷者進行評估，至凌晨12時半救護員方可進入站內為7名傷者治理。陳指當時救護員認為由太子站搬走傷者並不安全及不適宜，故此港鐵安排特別列車，將傷者移送荔枝角站，其後7名傷者分別送往明愛醫院及瑪嘉烈醫院治療。

麥展豪指責警方每次行動後，網上都有大量的虛假消息，呼籲市民要認清事實。

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
大量英文文宣/紙牌
高舉大量美國議員大頭相
(睇下邊個出過聲又重要既)
高舉大量國旗
唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼
補充文具需時又珍貴)
領事館門前唱國歌
無人申請不反 都要照上街

需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

而家係要諗方法拖呀，你罷工都冇人升咩級，勇武始終係少數你迫唔到和理非做勇武，但係民意唔割已經係最大後盾，根本而家政府急唔係我地急，明知佢十月一死線你就咪撚自己整死自己啦，個個星期keep住50到100萬人遊行你睇邊個死先，次撚次想即日見到效果嘅人先最唔好出嚟講革命

大家係咪又唔記得咗係長期戰呀

【持續更新】香港人九月日程表

李指責示威者行動時以雨傘阻礙傳媒拍攝
然後黑警唔比傳媒入太子站

重點係已經有成千個手足比人捉左

當中斷左幾多隻手幾多隻腳
幾多女義士比黑警性侮辱過

香港人要繼續堅持

係要有腦有策略地堅持，勇武同智慧缺一不可

堅持, 最終一定嬴